聯合國終於批評警方過分使用暴力

俄羅斯多名反對派人士，早前被選委會以偽造簽名為由，拒絕他們參與莫斯科市議會選舉，觸發首都大規模示威，約1400人被捕，包括反對派領袖納瓦尼。聯合國周二（30日）形容，莫斯科警方在周末行動中過分使用武力，造成至少70人受傷，有違反言論自由之嫌；莫斯科市長否認。

聯合國人權發言人指，俄羅斯當局應准許民眾自由集會；又指出有部分示威者被扣押時欲聯絡律師被拒，更未獲提供飲食，質疑俄羅斯違反基本人權。惟莫斯科當局同日表明，將就「大型騷亂」作出調查及搜捕，罪名成立者可面臨15年監禁；並將追究對警員及官員的暴力行為。

至於被指煽動民眾參與反政府示威而被判入獄30天的納瓦尼，周日（28日）不適送院。醫生直指不排除是有人下毒，納瓦尼獲治療後已被送返監獄。其律師要求當局考慮健康因素提早釋放納瓦尼，惟法庭周二予以拒絕。

標題黨